En 2006 , c' est la seconde ville en population , derrière Cayenne .
Saint-Laurent-du-Maroni bénéficie d' un climat chaud et humide de type équatorial .
Fondée en 1858 , la ville fut un lieu de déportation pour les condamnés aux travaux forcés sous la Révolution française , puis entre 1852 et 1945 .
Depuis début 2007 , la ville est jumelée avec celle de Saint-Martin-de-Ré en Charente-Maritime .
C' est aussi le point de départ pour ceux allant plus en amont sur le fleuve en pirogue , aux villages de Maripasoula , Papaïchton et Grand-Santi , entre autres .
Il existe aussi des ferries pour aller à Albina .
Liste de plusieurs des bâtiments principaux de ce vieux district administratif , localement surnommé le petit Paris :
Après la fermeture de la prison et le départ de l' administration pénitentiaire au début des années 1950 , ils se détériorèrent à cause du manque de maintenance et d' intérêt et furent très endommagés en raison du climat difficile de la Guyane de l' ouest .
Presque en ruine totale , ils furent restaurés au début des années 1980 quand la mairie et le Ministère de la Culture se furent rendu compte de l' énorme intérêt culturel et historique du vieux district pénitentiaire et administratif .
C' est également un point de départ pour plusieurs circuits d' écotourisme , notamment de la remontée du Maroni en pirogue pour explorer les criques et la forêt primaire et y passer la nuit dans un carbet .
Trois lycées publics existent actuellement à Saint-Laurent-du-Maroni .
Cinq collèges publics existent actuellement à Saint-Laurent-du-Maroni , dont un est sur un site provisoire .
